颱風「山竹」一半機會直撲香港

2018年09月11日

颱風「山竹」一半機會直撲香港

又打孖風？在太平洋關島附近、距本港仍有2,000公里的颱風「山竹」，將於本周後期以超強颱風的姿態殺入南海，本港天文台昨晚10時更新強颱風「山竹」路徑，約有40至50%的機會受到「山竹」的正面吹襲，中心附近最高持續風速達至每小時155公里，為香港各區帶來狂風大雨及雷暴。

另一股迷你風暴則悄悄形成，率先逼港。香港天文台預計，昨日在台灣附近形成的熱帶低氣壓，未來數天會西移，橫過南海北部及逐漸增強，最大機會在後日下午在本港以南200公里掠過。

台灣中央氣象局表示，山竹現時集結鵝鑾鼻東南偏東方約2,750公里海面，預測未來持續往西移動，最快今日增強為強烈颱風，近中心最大風速預估可達每秒55米，威力與重創日本、每秒58米的颱風「飛燕」相去不遠，本周六、周日對台影響最大。

香港天文台表示，山竹在周末期間雖會威脅和影響華南沿岸，但未來路徑和強度仍有變數。從歐洲氣象電腦的集成預報路徑可見，山竹6日後的潛在登陸範圍，東至台灣福建，西至海南。

至於台灣東南方海面的熱帶低氣壓，也會逐漸往西移動，一旦發展成颱風將以百里嘉命名，不排除暴風圈會登陸本島。
台灣《蘋果日報》

上一則
上一則
上千退伍老兵成都維權被噴辣椒水

一係中， 一係唔中

電腦分析50%中香港，50%唔中香港

唔係中就唔中

睇今日天文台張預測路徑圖好似要直剷埋黎

牛肉呢

榴槤

山竹喺香港榴槤

俾你食左碟山竹牛肉，我點向啲馬仔交待啊

港珠澳人工島點算

屌 一陣粒山竹 又係星期六日先打到黎

😑

傳真社快派人影定相先啦

睇下吹完變成點

搵熱狗仔隊影穩陣啲

最我加多碟肉片炒河粉 你知堆粉有好好利錢

D臭閪颱風成撚日星期六日先打

影完李嘉誠拜訪中聯辦，錢已經用哂

你課金先啦